中國駐美公使嗆聲：美國軍艦抵達高雄之日 就是解放軍武力統一台灣之時

中國駐美公使嗆聲：美艦抵高雄之日 武統台灣之時

2017-12-09 12:25

〔駐美特派員曹郁芬／華府8日報導〕中國駐美公使李克新今天表示，美國國會通過的國防授權法要求美台軍艦互訪，違反中美建交的基本精神，他告訴美國國會，「美國軍艦抵達高雄之日，就是解放軍武力統一台灣之時」。

李克新今天在中國駐美大使館舉行中國十九大與美國總統川普訪中之行的說明會，邀請200多名中國留美學生、台僑及媒體參加。

他說，台灣問題仍是中美關係的挑戰，美國國會日前通過的國防授權法，其中一條是美國軍艦和台灣軍艦要實現互訪，違背了中美建交的基本精神。他到國會山莊跟他們講，「我可能要感謝你們美國朋友」，對方反問這什麼意思？

李克新告訴在場聽眾：「我說，你不是要派軍艦去台灣，要去高雄嗎？反分裂國家法，我還真沒有時間，沒有機會用，如果你把軍艦派過去就啟動了我這個反分裂國家法。我告訴你，美國軍艦抵達高雄之日，就是我解放軍武力統一台灣之時。」他說，美國國會議員助理特別全文紀錄下來去報告。

李克新表示，他不是開玩笑，美國軍艦訪問上海，得徵得中國同意；要去台灣，中國肯定不同意。如果美國強行要去，「那就啟動我反分裂國家法，那我就要採取行動。」

台灣媒體詢問，台灣公民李明哲在中國被以顛覆國家罪名遭重判，中華文化復興總會副秘書長張鐵志無法入境香港，中共軍機不斷進入台灣航空識別區，讓台灣人感覺在十九大後中國對台政策更緊縮。

李克新答覆時說，十九大中的對台政策還是要朝和平統一方向邁進，包括對台灣民眾提供各種機會，心靈的契合，中國展現肌肉性或強硬的一面，跟以前沒有太大變化，只是現在中國的國力不一樣了，決心更大，但是以極端方式以武力實現統一，是最後的手段。

他說，中國要盡最大努力完成和平統一的大業，這些案子都是個案，不需要過分解讀對兩岸和平，兩岸關係大方向的意義。

李克新稍早在解讀習近平十九大談話時表示，有人說十九大在兩岸關係上沒有新內容，可能是期待十九大能提出統一時間表，希望說一些硬話。但他認為習近平的兩政策談話有新內容。

李克新說，習有關「一個中國、九二共識」的表述是給兩岸對話還是敞開了大門；此外，心靈契合的說法是全新的，代表兩岸間不完全是硬性的融合，要讓台灣同胞覺得「統一會讓你們的小確幸變成大確幸」。他說，和平統一是最大目標，但中國不會放棄武力統一的選項。他並強調，兩岸關係「沒你美國什麼事，不要靠任何國家來調停」。

蔡英文上任不承認92共識
台灣將地動山搖

收皮啦共狗

嘴砲統一台灣

我真係好想睇呢

口交部

即係對美國宣戰？

解放軍要美軍第七艦隊入高雄港時候發動攻擊?
你要班屋企拎美國護照嘅高官點做好?

個人意見節目, 不代表本國立場

睇到個標題笑左出聲

打啦，好悶阿

打撚完金仔中國應該驚到腳震
到時再停喺台灣

唔知點解諗起喜劇之王條矮仔扮兇狠行埋大傻度

打起仗亂起上黎中國就散架喇

條燃吊公屎，屋企人都可能係美加

其實中共承唔承認？

美國眾議院通過對台灣「六項保證」決議並首度訴諸文字

2016年 5月 17日

美國眾議院周一（5月16日）重申《台灣關係法》和 「六項保證」是美台關係重要基石，這是「六項保證」首度被寫成書面成為國會通過的提案。

根據台灣中央社報道，美國眾議院周一下午「無異議」通過支持台灣的88號共同決議案（HCR 88），在新任總統蔡英文5月20日就職前夕，美國國會議員不分黨派的表達支持台灣的立場。

眾議院外交委員會主席羅伊斯（Ed Royce）、眾議員羅斯-雷提南（Ileana Ros-Lehtinen）等多位議員，在表決時都發言支持這個由共和黨眾議員夏波（Steve Chabot）去年10月提出、今年4月在眾議院外交委員會通過的共同決議案。

這是美國前總統里根1982年提出的「六項保證」首度訴諸書面文字，成為美國國會通過的提案。

這項共同決議案（Concurrent Resolution）不具法律約束力，無須美國總統簽名生效，代表的是國會對某件事物的態度與立場。

美國之音（VOA）報道，總部設在華盛頓，旨在提高台灣國際事務參與度、推動台灣獨立的組織「台灣人公共事務會」（FAPA）在聲明中說，這是美國國會首度以法律形式體現美國口頭上對台灣的六項保證，是在蔡英文上任之際，「一個受到台灣人民歡迎、祝賀他們持續對自由、人權及民主承諾的最佳禮物。」

《台灣關係法》是美國於1979年承認中華人民共和國政權，終結與中華民國（台灣）的正式外交關係後，用來規範美國政府對台灣政策的國內法。

根據《台灣關係法》，美國的政策目標之一是維持台海穩定和平，持續提供台灣必要的防禦武器，讓台灣有能力抵禦可能危害台灣安全、社會及經濟的武力侵犯和脅迫。

「六項保證」

美國不會設下結束對台軍售的日期

不會更動《台灣關係法》的條款

不會在做出對台軍售的決定之前與中國大陸協商

不會做台灣與中國大陸的調解人

不會改變對台灣主權的立場，也就是這個問題必須由中國人自己和平解決，美國不會壓迫台灣和中國大陸談判美國也

不會正式承認中國人對台灣的主權